失業三個月，番份新工一個月，有感而發

今年三十，以前係舊公司做左七年，做左半個老屎忽，點知疫症搞到失左業三個月，好彩有份工返下

返到去咩都唔識唔熟架步，搞到好多野都要問人
D野講就好簡單，本身件事都唔係複雜，但係好多資訊都要問D上手，上上手先識答，最初諗住D 每月報表跟上個月去做就得，點知睇落D source個個同事交出來D野都唔同format，搞到要係咁問人，唔問又撞板，問又俾人話你咁簡單既野都要問佢😔

呢D日子諗起初初出來做野入到公司又係咁
以前做左幾年D野熟左唔駛問先有好日子過
而家轉行又要重新適應，真係好鳩難捱

以前話鳩D新人咩都問，點知去到新公司又係咁撚樣

做住先，靜觀其變

自己做番新人
先知原來自己以前對D新同事唔好，係有報應架

人工加定減咗？

邊行呀

唔講邊行啦，冇咩意思，都係文員仔一個
人工有變，感恩

我一向人地問就答，唔問就唔答，亦唔會問佢識唔識

仲請唔請intern

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容!

返工返到人生等死咁。真係玩完。
要等死架啦。等死架啦。

我人生要完啦!! 我唔想完呀 !!! 但係冇得唔完呀 !!!

我好撚蠢，好撚垃圾，有D會拎野返屋企睇，估下上手點做

做住先. 有固定收入, 生活有structure. 慢慢就會上手.

返屋企仲做

我都係轉左新工，但係以前對新人好好，依家俾d老屎忽恰

有時唔想俾人屌咁多，咪想花D時間囉，驚冇左份工

同埋D嘢要熟左先知人地心水，先有得做

第一個月真心吃左好多苦頭😭
而家只係好左少少🤏

係咁撞板，唔係出野資料出錯，而係唔合人地心水😭

i know that feel bro
我仲諗緊係咪要繼續返

好想快D上手

老屎忽真係好撚煩，成日俾氣D靚受

咪同你以前一撚樣

到你熟番手,你未又係做番自己

以後會對人好好
同埋明白到好多野做耐左唔洗諗都識做
但對新人來講都係難題

原來係你呢啲人
抵你啦
問你兩句就唔耐煩

以後對其他人好啲啦

30歲人先學識咩叫報應 唔算太遲嘅
我真係恭喜你呀

香港係一塊褔地

好似我excel唔叻，有時見人地少少，得閒就要揾教學學撚左佢，工餘都要投資下😔

我用得最多都係 加減乘除 sum sumif product count 呢d..
其他都唔識了

而家知都唔遲
轉工係咁, 所以唔好係一個公司太耐
除非你決心做老屎忽

捱半年到你做老屎忽

又過一日，每日返工估估下咁過日子都幾頭尺

唯有用自己方法解決問題

抵撚死啦
有咁耐風流 有咁耐折墮呀

問可以有技巧

唔好碎濕濕斬一截截問

一次過約個時間，叫佢成份brief一次

一次過brief吸收唔到咁多

drop notes

問得太碎真係會打搞到人

自己做一次，儲埋問一次係arm既
但做落先出現既問題咪儲到夠先去再問囉
但好多野做落會發現好多bug同灰色地帶
上手都係鳩做

有時D野上家亂撚到九彩，你想clarifyD野真係好似執骨咁執

成條team，幾個同事，個個format風格都唔同，入野唔撚統一，同一款data都幾個寫法，要揾番個source先知佢入咩撚嘢

excel 都唔o力，點學人做老屎忽

Vlook up已經好難學

你咪一樣係廢老
叻字都唔識打

樓主係咪完美主義者

加油
雖然用緊xlookup

返屋企仲做野 香港職場真係多得你呢d pk唔少

我仲係清衣嚟咋，多多指教

點都問 唔問做錯就變成係你問題
當然同樣問題唔好重覆問啦
厚面皮啲捱過頭幾個月就會好好多
唔使理啲mean同事

不恥下問，冇問題

轉工係咁，有幾奇
見你響度叫哂春咁，少年你太年輕了

上一份工7年都無學vlookup
基本技能黎喎
你做開冗員喎應該

我果行唔駛，而家轉左行

D人肯問已經好好
唔撚問 要你餵埋 大有人在

我而家俾個5x歲老女人屌
明明佢個職位都係d 垃圾post 最低層
夠膽死話我入太多野俾佢對
係咪想對死佢 仲要態度勁差
我心諗d 野係要入咁撚多架麻
你鬧都唔會少左喎 仲要我分開入
我入仲辛苦過你對啦
分開幾次入咪腦細要批幾次囉
返工已經無蛇王 你都好意思話我
結論 老女人做同事真係cls

原來係報應

抵喇 有幾耐風流有幾耐折墮
睇黎樓主平時待人接物都頗差

我公司最近請咗個Assistant比我
interview果陣睇佢Resume以前係做經理
之後我就變咗做老屎忽
但我都因為做過新人所以冇洽鳩佢
就算啲野錯哂，完全唔啱我都冇屌鳩佢

他朝分體也相同

我依家失業就快三個月都好驚

反省下

你呢類撚樣
自己做熟左咪又係做返自己

狗改不了吃屎

最後有少少位入咪又出黎扮大袋
屌尻人地
宜家做下把姐

成日轉慣工就無呢個問題，適應力極強

撐住呀巴打

翻左兩日工個人已經頹到仆街
見到你呢段笑左 thx

你轉行定轉公司先，同埋舊公司係唔係hea工一份

情況同你差唔多，以前就點人做野 依家就比人點返轉頭
加油啦 香港人 關關難過 關關過

都不失為一個好機會 做左七年都係時候

香港人，呢D苦早D受係好事，唔通人到中年先來受咩
我之前都係個基層，只不過做耐左唔升又唔想轉工姐

冇得升

係就好啦
利申返緊煙腸成日唔敢問人野
驚比人鬧又阻住人地
結果用左好耐時間自己消化學識

已經唔記得晒

呢d先識玩

我都係🥺😭

咁撚廢就咪撚出嚟害人啦

我都係啱啱返左一個月新工左右 係咁打搞人地尤其上手 本身想搵日請佢食飯 但佢話唔好 我諗住請佢飲杯珍奶 我個心會好過少少

前後轉左四間 呢啲野已經慣哂
一般捉個善良既chur住佢問

搞笑？要學？
樓主返庇護工場？

畢業做左年半OFFICE 都唔識呢D 除非常用

咁都幾抵死

有工返就算啦 忍下啦
到到都有老屎忽架啦

絕對明白我都經歷過 身份地位 轉變仲難適應

因果循環，報應不爽

係研究都緊係留係公司表現比老細睇

係咁咖啦
不嬲返工都係手板眼見功夫
同你技唔技能 學唔學歷無咩太大關係
(除非專科)
但就係唔熟啲format
所以kick住做唔到
對面個師奶都做得快過我

人工幾多

樓豬心態好真係好重要

呢個時勢仲講錢，皮幾野都要做架啦

記住唔好做老屎忽，所有人都有做新人嗰日

加油，好快會上手

抵啦

返新工頭兩三個月都係問架啦
好正常, 唔問咪錯鳩晒先俾人屌仲柒啦

我都係咁諗，揾幾個fd底好過

新人要適應

老細唔炒我既我就會再俾心機做架啦😭，忙到爆廠呀diu

我返左快三個月，仲係好多野唔熟，d野太多太煩

做7年炒？

終於明你感受
但我返左一個禮拜就好挫敗

你睇番佢以前點對d新人就唔會可憐佢